\section{Der Dreamer}
Grundsätzlich die bessere Version des Schockadin. Mit Hilfe des Runenworts Traum im Schild und Helm bekommt man einen Level 30er Heilige Schock Aura die dauerhaft aktiv ist und ebenfalls von den Synergie-Boni profitiert. Dadurch spart man nicht nur die Fertigkeitspunkte in Heiliger Schock, sondern kann gleichzeitig auch die Überzeugen Aura für die Reduzierung der Widerstände aktiv haben.

Da Gegenstände mit dem Runenwort Traum frühstens ab Level 65 tragbar sind, wird es hier keine Beschreibung zur Skillverteilung geben. Im Idealfall spielt man einen anderen Build zum hochspielen des Chars oder lässt sich einen Paladin auf das betroffene Level ziehen, denn ohne die Gegenstände mit den Runenwort Traum, spielt man keinen funktionierenden Build.



\subsection{Skillung}

\begin{itemize}
	\item Überzeugung (20 Punkte-)\begin{itemize}
		\item Die Aura, die die Verteidigung und vor allem die Widerstände der Gegner in Reichweite stark reduziert und somit sogar die Immunitäten vieler Gegner brechen kann. Wird genutzt sobald man auf Gegner mit Blitzimmunität trifft. Sollte man des Fertigkeitslevel der Aura auf 25 bringen hat man den maximalen Effekt von -150\% Widerständer der Gegner erreicht und nur noch die Reichweite und Verringerung der Verteidigung steigen leicht, was sich nicht lohnt. Daher nimmt man wenn nötig durch Reskillen Punkte aus der Aura um genau das Fertigkeitslevel von 25 zu erreichen. Sollte ein Gegner eine Überzeugung-Aura haben, kann man diese Überschreiben indem man selbst die vom Fertigkeitslevel höhere hat, wodurch man selbst und umstehenden Mitspielern nicht von der Überzeugung-Aura des Gegners betroffen ist. Sollten sie das gleiche haben sind beide Auren aktiv. Die höchste feindliche Überzeugung-Aura im PvE Bereich ist die von Über-Mephisto mit Level 20.\end{itemize}
	
	\item Widerstand gegen Blitz (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Hauptsächlich als Synergie Effekt für Heiliger Schock. Allerdings bringt diese Aura einen netten passiven Effekt mit sich. Normalerweise ist der Maximal erreichbare Widerstand bei 75\% eingeschränkt, bekommt man durch diese Aura ein Erhöhung der Einschränkung von bis zu 10\%, wodurch man seinen Blitzwiderstand auf 85\% erhöhen kann. Hierzu muss die Aura nicht einmal aktiv genutzt werden. Im Originalen Spiel wurde dieser Effekt nicht in der Beschreibung der Fertigkeit im Spiel aufgeführt.\end{itemize}
	
	\item Errettung (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Wird nur wegen den Synergie Effekts für Heiliger Schock genutzt.\end{itemize}
	
	\item Eifer (4 Punkte+)\begin{itemize}
		\item Auf Level 4 bietet uns diese Fertigkeit die maximale Anzahl von 5 Schläge pro Anwendung, was rein dazu dient so viele Treffer wie möglich auf die Gegner in kürzester Zeit zu verteilen. Sollte man Opfer maximiert haben lohnen sich hier Punkte um den physischen Schaden im Solospiel weiter zu erhöhen.Oder sollte man einen höheren Angriffswert brauch um seine Trefferchance zu erhöhen lohnen sich ebenfalls Punkte.\end{itemize}
	
	\item Opfer (1 Punkt+)\begin{itemize}
		\item Grundsätzlich nur gebraucht um Eifer freizuschalten. Sollte man aber im Solospiel den physischen Schadensbonus von Eifer erhöhen wollen ist das investieren von Punkte in Opfer, aufgrund des Synergie Effekts, besser als in Eifer selbst. Während man durch Eifer pro Punkt jeweils ein +6\% Schadensbonus bekommt. Durch das investieren von Punkten in Opfer bekommt Eifer allerdings einen +12\% Schadensbonus.\end{itemize}
	
	\item Heiliges Schild (1 Punkt+)\begin{itemize}
		\item Die wohl stärkste Defensive Fertigkeit des Paladins. Erhöht die Verteidigung und die Blockchance und macht es damit dem Paladin relativ einfach die maximale Blockchance zu erreichen und daher immer ein Punkt Wert. Sollte man nicht auf den physischen Schadensbonus von Eifer angewiesen sein, lohnt es sich hier auch mehrere Punkte zu investieren\end{itemize}
	
\end{itemize}

Optionale Fertigkeiten:

\begin{itemize}
	\item Gedeihen (1 Punkt)\begin{itemize}
		\item Sollte man mit diesem Build Solo unterwegs und nicht auf das Runenwort Rätsel angewiesen sein wollen um schnell voran zu kommen, ist Gedeihen eine nette alternativ Lösung. Beim wechseln Außerhalb des Kampfes auf diese Aura erhöht man seinen Bewegungsgeschwindigkeit und seine maximale Ausdauer wodurch man deutlich schneller unterwegs ist und ist daher die 3 Fertigkeitspunkte die man benötigt um diese Fertigkeit zu erhalten durchaus Wert.\end{itemize}
	
	\item Widerstand gegen Feuer/Kälte\begin{itemize}
		\item Wie schon die Aura Widerstand gegen Blitz bringen diese 2 ebenfalls einen Passiven Bonus von bis zu 10\% zu den maximalen Widerstands ihres jeweiligen Elements und da man bei dieser Skillung einige Fertigkeitspunkte frei hat kann es sich lohnen diese Passiven Effekte mitzunehmen.\end{itemize}
	
\end{itemize}



\subsection{Statuspunkte}

\begin{itemize}
	\item Stärke\begin{itemize}
		\item Wie bei den meisten Builds wird hier nur soviel investiert wie man brauch um seine Ausrüstung zu tragen.\end{itemize}
	
	\item Geschicklichkeit\begin{itemize}
		\item Hier investieren wir soviel das wir die maximale Blockchance erreichen.\end{itemize}
	
	\item Vitalität\begin{itemize}
		\item Alles was übrig ist.\end{itemize}
	
	\item Energie\begin{itemize}
		\item Nichts\end{itemize}
	
\end{itemize}



\subsection{Ausrüstung}

Da dieser Build erst wirklich mit der richtigen Ausrüstung funktioniert, werde ich mich hier auch nur auf des best Mögliche konzentrieren.

\subsubsection{Helm}

Hier gibt es keine Ausnahme das Runenwort Traum ist unsere einzige Option.

\IoJahPulHelm

\subsubsection{Amulett}

Wenn man ein sehr gutes seltenes (gelb) Amulett mit sehr guten Stats hat, kann man natürlich auch dieses nutzen, aber es gibt kaum was besseres als der Zorn des hohen Fürsten.

\Highlord

\subsubsection{Rüstung}

Das beste Movement bietet immer noch Enigma aufgrund des Teleports.

\JahIthBer

Es gibt einige unique Rüstungen die sich anbieten, aufgrund der Menge werde ich diese hier nicht aufzählen. Allerdings bieten sich diese nur an wegen dem Einfrieren nicht möglich Effekt oder erhöhter Angriffsgeschwindigkeit.

Will man weiter auf vernichtender Schlag setzen bietet sich das Runenwort Nötigung an.

\ShaelUmThul

Will man seinen physischen Schaden verbessern, aber vor allem auch seine Verteidigung , bietet sich das Runenwort Stärke an. Gerade durch die Aktivierung der Frostrüstung bekommt man nochmals eine gute Steigerung der Verteidigung.

\ElSolDolLo

\subsubsection{Waffen}

Die Auswahl möglicher Waffen ist vielseitig, je nach Anwendungsbereich das Charakters sollte man die richtige Waffe für einen wählen. Alles im allem suchen wir eine Waffe die uns eine gute Basis in Angriffsgeschwindigkeit liefert um so schnell wie möglich Treffer auf die Gegner zu verteilen. Aufgrund dieser hohen Angriffsgeschwindigkeit die wir anstreben, bietet sich für das Endgame eine Unzerstörbare Waffe an, sonst passiert es schnell das man mit dem reparieren nicht mehr hinterher kommt. 

Aufgrund dessen Schlage ich für die Rohlinge eines Runenwortes eine Phasenklinge vor. Dies ist die einzige Waffenart die schon in der Grundform unzerstörbar ist.

Für das normale Spielen des Builds bietet sich das Runenwort Mondsichel an. Nicht nur reduziert es den Blitzwiderstand der Gegner nochmals um 35\%, sondern ignoriert auch die Verteidigung des Ziels, was unsere Trefferchance deutlich verbessert. Und zu guter Letzt bietet es uns die Chance ein Statikfeld auf Schlag zu zaubern, was uns stark dabei unterstützt das Leben von Bossen zumindest anfänglich schnell zu reduzieren.

\ShaelUmTir

Begibt man sich in den Kampf gegen die Über kann das Runenwort Boshaftigkeit von nutzen sein. Die 100\% Chance auf offene Wunden, sorgt dafür das die Gegner dauerhaft bluten und so Leben verlieren, viel wichtiger hierbei ist allerdings das durch die offenen Wunden die Heilung der Über unterdrückt wird.

Allerdings tut das Runenwort Königsmord die Arbeit fast genauso gut und ist für die Über sogar die bessere, aber auch teurere Wahl, aufgrund der 25\% Chance auf offene Wunden und der hohen Angriffsgeschwindigkeit des Builds, werden auch mit diesem Runenwort die Gegner dauerhaft bluten, deutlich wichtiger sind aber die 33\% Chance auf vernichtenden Schlag und die 30\% erhöhte Angriffsgeschwindigkeit.

\IthElEth

\MalUmGulFal

Spielt man nun eine Variante die deutlich mehr auf physischen Schaden setzt, ist das Runenwort Trauer die Ultimative Antwort. Dieses gibt einen extrem hohen physischen Schadensbonus, gepaart mit sehr viel Angriffsgeschwindigkeit. Durch den Level 15 Giftgreifer bekommt man zusätzlichen Giftschaden auf seine Angriffe, der Gegner vergiftet und wie offene Wunden Heilung verhindert. Dazu kommen de 1,875\% mehr Schaden an Dämonen pro Level des Charakters, was diese Waffe, da alle Bosse Dämonen sind, extrem stark im Bosskämpfen macht.

\EthTirLoMalRal

Will man allerdings eine Waffe die den absoluten Overkill bringt, sollte man einen Blick auf das Runenwort Letzter Wunsch wagen. Nicht nur bringt dieses Runenwort bis zu 70\% Chance auf vernichtenden Schlag, sondern auch die Möglichkeit Verblassen auf unseren Charakter anzuwenden was unsere Widerstände erhöht und den eingehenden physischen Schaden, sowie die Dauer von Flüchen die auf einen selbst wirken verringert. Dazu noch die Möglichkeit den Lebensspender Fluch auf Angriff zu zaubern und eine dauerhaft aktive Macht Aura die unseren physischen Schaden nochmals erhöht. Zur Macht Aura sei allerdings erwähnt das ein Söldner aus Act2 der diese besitzt ab Level 83 ebenfalls eine Level 17 Macht Aura hat und diese ab Level 87-98 noch von Level 18 bis Level 20 steigern kann und somit effektiver ist und es sich Schadenstechnisch daher eher mehr lohnt auf den Söldner zu setzen.

Einmal abgesehen davon das die Kosten für das Runenwort selbst immens sind und man deutlich interessantere Sachen damit bauen könnte.

\JahMalJahSurJahBer

\subsubsection{Schild}

Hier gibt es keine Ausnahme das Runenwort Traum ist unsere einzige Option.

\IoJahPulShield

Auf dem zweiten Schildslot tragen wir das Runenwort Geist.

\TalThulOrtAmnShield

\subsubsection{Gürtel}

Hier nimmt man was einen besten passt, braucht man Widerstände, was zwar als Paladin eher seltener der Fall ist, sucht man sich einen passenden seltenen (gelb) Gürtel. Will man lieber etwas Angriffsgeschwindigkeit lohnen sich Goldträger oder die bessere Nosferatus Rolle. Hat man noch kein Item, dass das Einfrieren unmöglich macht ist Trang-Ouls Gurt immer eine gute Wahl.

\Goldtraeger

\Nosferatus

\TrangOulsGurt

\subsubsection{Ringe}

Bei der Wahl der Ringe bleibt es weitestgehend übersichtlich, am besten nimmt man welche dessen Stats gerade am besten passen. 

Aufgrund dessen wird hier gerne der Einfrieren nicht möglich Effekt mithilfe des Ringes Rabenfrost verwendet.

\Rabenfrost

Will man seine Fertigkeiten mithilfe von den Ringen noch erhöhen, wäre der Stein des Jordan eine mögliche Option, allerdings ist Bul Kathos' Hochzeitsring für diesen Build besser geeignet.

\SoJ

\BulKathos

\subsubsection{Handschuhe}

In der Aufbau-Phase nimmt man das was man bekommen kann. Nutzt man nicht das Runenwort Exil oder Letzter Wunsch im Schild ist Draculs Griff die einzige Möglichkeit den Lebensspender Fluch bei Angriff zu zaubern ohne auf Ladungen zurück zu greifen.

\Draculs

Sollte man allerdings eine andere Möglichkeit haben um den Lebensspender Fluch zu casten oder Draculs Griff einfach noch nicht haben, sind Handschuhe die mithilfe des Horadrim-Würfels hergestellt werden wohl die beste alternative und liefern uns dabei noch Chance auf vernichtender Schlag.

Hierzu benötigt wird:

\begin{itemize}
	\item Schwerer Handschuhe, Hailederhandschuhe oder Vampirknochen-Handschuhe\item Nef-Rune\item Juwel\item Perfekter Rubin\end{itemize}

Grundsätzlich craften wir so zufällige Handschuhe, das sicher folgende Eigenschaften aufweist:

\begin{itemize}
	\item +1-3\% abgesaugtes Leben pro Treffer\item +10-20 zu Leben\item 5-10\% Chance auf vernichtenden Schlag\item 1-4 zufällige Eigenschaften\end{itemize}

Die 1-4 zufälligen Eigenschaften sind ähnlich limitiert wie Eigenschaften die auf seltene (gelb) Handschuhe ausgewürfelt werden.

\subsubsection{Schuhe}

Es gibt einige Schuhe die relativ gut sind, allerdings werde ich hier jetzt nur die Kreigsreisenden für mehr MF und Goblin-Zeh, aufgrund ihres hohen Bonis auf vernichtender Schlag, eingehen.

\Kriegsreisender

\GoblinZeh

\subsubsection{Juwelen und Sockel}

Über die Larzuk Quest bekommt man in alle Helme, Rüstungen, Schilde und Waffen sehr einfach Sockel. Sollte man kein Runenwort für einen der Slots verwenden, stellt sich natürlich die Frage was setzt man in diese Potentiellen Sockel.

Die Antwort hier ist recht offensichtlich, will man MF eine Ist-Rune oder ein Perfekter Topas, brauch man Widerstände, am besten eine Um-Rune (+ zu allen Widerständen) oder in Schilden ein Perfekter Diamant.

Will man aber mehr Schaden nutzt man eine der Regenbogenfacetten.

Für Blitzschaden stehen hier 2 zur Auswahl, wobei die für den Effekt von Tod bevorzugt wird, da der Levelaufstiegseffekt irgendwann keinen nutzen mehr hat.

\LightDie

\LightLevel

\subsection{Begleiter}

Allgemein wird hier ein Wüstensohn aus Act 2 bevorzugt, genauer gesagt die Offensive Variante aus Alptraum aufgrund der Macht Aura für mehr Schaden. In der Level-Phase gibt man ihm am besten das was man findet und selbst nicht brauchen kann.

Ist man mit Hilfe des Runeworts Rätsel mit Teleport unterwegs, ist jede Art Manaregeneration hilfreich. Daher lohnt sich dafür das Runenwort Einsicht, die einem eine Meditations Aura gibt. In einem guten Rohling bringt die Waffe auch einiges an Schaden.

\RalTirTalSol

Sollte man auf noch mehr Schaden bauen wollen, wäre das Runenwort Stolz ein Möglichkeit das einem dann ebenfalls noch eine Konzentration Aura gibt.

\ChamSurIoLo

Wir wollen aber auch das unser Begleiter lange Überlebt und nicht bei der erst besten Monstergruppe umfällt. Daher geben wir ihm eine Rüstung die seine Widerstände maximiert und vor allem seine Verteidigung erhöht, nutzen wir dazu ein Runenwort in einer ätherischen Rüstung die wir per eBugen hergestellt haben (mehr dazu im Abschnitt Sockel und Lazuk Quest) können wir bei den Stärksten Rüstungen Verteidigungswert jenseits der 4000 Verteidungsmarke herstellen.

\ElSolDolLo

\ShaelUmPulLum

Beim Helm haben wir hier wieder eine Recht freie Auswahl, das große Problem ist das der Begleiter meist mehr Stärke brauch als er von Natur aus hat um die passende Waffe oder Rüstung zu tragen, daher holen wir uns mit dem Helm die fehlende Stärke. Entweder weil der Helm diesen Stat selbst aufweist oder indem wir ihn einen Perfekten Amethyst in die Sockel setzen.

Als Unique bietet sich vor allen Folgender Helm an, da er auch noch etwas Lebensaugen mit hinzu gibt und so den Begleiter noch mehr Zähigkeit gibt:

\Andariels

Hat man sich tatsächlich dafür entschieden mit letzter Wunsch zu Spielen, macht ein Söldner mit Macht Aura keinen Sinn, da man selbst eine Macht Aura bekommt. Entweder entscheidet man sich dann für eine andere Aura, allerdings wäre dann auch ein Jägerin aus Act 1 mit Kältepfeilen praktisch. Diese kann einen Bogen mit dem Runenwort Glaube tragen, die Waffe gibt eine Fanatismus Aura, was nicht nur einen Schadensbonus gibt sondern auch die Angriffsgeschwindigkeit stark erhöht. Helm und Rüstung bleibt die gleiche Empfehlung.

\OhmJahLemEld
